<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://YifanChan.github.io</id>
    <title>早安Café</title>
    <updated>2023-07-12T15:53:23.671Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://YifanChan.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://YifanChan.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>Good Morning 🛫
Good Evening 🤸‍♀️
Good Night 🌃</subtitle>
    <logo>https://YifanChan.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://YifanChan.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2023, 早安Café</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[欢迎来到恩斯赫德的夏天]]></title>
        <id>https://YifanChan.github.io/post/huan-ying-lai-dao-en-si-he-de-de-xia-tian/</id>
        <link href="https://YifanChan.github.io/post/huan-ying-lai-dao-en-si-he-de-de-xia-tian/">
        </link>
        <updated>2023-06-28T08:44:55.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>在一个阳光敲门的午后，在去图书馆的途中忽然笑出声来。</p>
<p>沿着浓密的树荫绿道急驰，风在发梢轻吻缠绵，凉爽在皮肤表面呼吸，过去和未来都在远离。</p>
<p>冲出绿阴，越过农舍与风车，绵羊懒懒地卧着，奶牛悠闲地扫了扫尾巴又低下头。拐过弯后，两个巨大的热气球在无边无际的玉米坡地上悠悠地升起。</p>
<p>阳光忽然凝滞了空气，蜜蜡般包裹着一切，大地微笑着低语：</p>
<p>“欢迎来到恩斯赫德的夏天！”</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://YifanChan.github.io/post-images/1688202523197.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>坐在草地上享受午餐，聊到兴浓时倏忽向后仰躺，好像打翻了世界的秘密。空间向无限远处延展，树叶盈盈叠叠仿佛水彩般透明的质感，将生命的瞬间定格在了那薄薄的时间里。</p>
<p>侧过头来，蜜蜂在不远处加速落下又轻轻地爬上花心，鸭妈妈带着四个快成年的小鸭子在岸边夸夸地走着，偶尔停下敦促好奇的青少年跟上脚步。</p>
<p>在忙碌了一日后回到厨房，锅里咕嘟咕嘟地炖着咖喱，音响里回荡着GreenDay的Wake me up when september ends。笑笑在一旁讲着阿拉伯的新闻，我轻轻地听着——这生活的节奏。</p>
<p>要如何不快乐，才能忘记花园里绽放得仿佛要把所有能量都释放出来的夏日玫瑰。</p>
<p>湿漉漉的雨后，会回想起在草地上赤着脚和朋友的孩子一起打滚时青草的味道，干燥的天气里，则努力想象一下捏着鼻子跳进泳池里身体迅速下沉又上浮的奇妙感觉。在吵闹浓烈的派对里微醺着靠在厨房过道里和新认识的朋友聊天时，不经意地瞄一眼上弦月，才能赶在凌晨一点半穿过无声的体育场，与橡树在夜间生长的劲头一般，回到安静温柔的梦乡。</p>
<p>如果夕阳无法照进心里，那就在凌晨五点去森林里跑步吧。</p>
<p>软木塞般铺在脚下的树籽闷闷地轻响，芳草如茵的地方垂阴轻拂，鸭子还睡着，网球场的工人早已打着照灯架起了脚手架。不必和每一个照面的人打招呼，但目光相触，还是让心照不宣的微笑多停留一会儿。</p>
<p>心烦意乱时就去寻一个草地躺下，或者去湖边的把脚埋进沙子里。如果博物馆无法将你的焦躁包裹，也许门口的冰淇淋铺可以。罗马士兵曾在大将凯旋时不断在其耳边反复低语：Memento mori （勿忘死亡）。我的心脏却在手指触摸到这句话时猛烈地跳动。</p>
<p>清远透亮的薄薄的雾霭中，晨光里的教堂尖塔在浮动着。钟声飘来，我在站台上悄悄地祈祷，希望我踏上旅途的每一个友人都能享受沿途的风景。</p>
<p>人生的际遇如此奇妙，如果你不曾忘记，我也不必刻意提起。</p>
<p>静悄悄的街道残留着烟火的余温，院子里的灯光逐渐亮起，告别故人，我的身体即将漫进恩斯赫德的夏夜里。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[在去春天的桥上]]></title>
        <id>https://YifanChan.github.io/post/zai-qu-chun-tian-de-qiao-shang/</id>
        <link href="https://YifanChan.github.io/post/zai-qu-chun-tian-de-qiao-shang/">
        </link>
        <updated>2023-01-26T19:59:21.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今天从图书馆出来，绕了个远路，沿着小湖慢慢地走，过桥时，我忍不住停下，眺望渐变的蓝黑色静谧的天空映在湖中，染出一片燃烧的火焰，最后的落日余晖。枯树高高地，鸟巢显得孤零零地可泣，归鸟连着啸叫三声，划过长天，我忽地被这寒气染着，竟觉得清醒开阔起来，坚定地朝住处走去，任由那风旗的杆子叮当叮当地在身后缓慢奏响。</p>
<p>我的朋友明天就要离开了，看着湖面的时候，我是这样想的。</p>
<p>我们昨日傍晚约着小叙了一下，谈到下面一段时间的计划，原本以为的下周竟一下变成了这周。他苦笑了一下，我说，那这真是最后一面了。</p>
<p>我们在咖啡馆外郑重地拥抱告别，祝福，在岔路口走向各自的方向。我以为我会有些仓皇地跑开，但我只是缓慢地在夜色中走着，水面泛着些许灯光的倒影，有鸭子在轻轻地濮水。</p>
<p>我从未如此清晰地感受着某个人一秒一秒地从我的生命旅程中离开。</p>
<p>步伐无意识地加快了，再转个角就快到家了。忽地，树枝轻轻地刮了我一下，让我想起接到奶奶去世的电话的那个阳光洒的过于烂漫的周日早上。</p>
<p>我们原本是要去计划去镇上吃早餐的。</p>
<p>我接到电话，笑笑坐在窗边等我，我从厕所走到桌子前，安静了两到三秒，紧接着一股难以名状的气息从胸中涌出，我顺着它仰起头，眼泪便留下来，仿佛不是我自己的，而是谁给我抹上的，我抽咽着，哽咽地想要压住声音，猛地从桌上站起，来回踱步两次，又难以自控地颤抖。房间安静得让人觉得阳光甚是喧嚣，我反复地挣扎着想让自己平静下来，直到用完最后一张纸巾。</p>
<p>我们还是出门了。骑车去恩斯赫德的路上，落叶溅满阳光的碎片，奶牛哞哞地在一旁安静地吃草，我们无声地在这乡间小道上驰着。一阵风卷过树枝，凛冽的空气从我的脸庞的泪痕轻轻划过。仿佛有什么沉重的东西从肩头卸下，我突然开心地笑了。心也跟着沉静了下来，一扫往常的浮躁，欣赏起那冬日的美丽。</p>
<p>原来是这样，走在昨日的我和走在今日的我也都轻轻地笑了起来。</p>
<p>我常常会忘记，我还拥有着这种完全地忘记自己，纯粹地为他人祝福或悲伤的心境。</p>
<p>稻盛和夫曾说：</p>
<blockquote>
<p>如果有人问我：“你为何来到这世上？”我会毫不含糊地回答：“是为了在人生谢幕之时的灵魂，比人生开幕之初更纯洁一点，或者说带着更美好，更崇高的灵魂去迎接死亡。”</p>
</blockquote>
<p>亲人离世，朋友离开，世间这些平凡的瞬间却超乎寻常地放大了这种名为爱的信念行为。它们以一种近乎决绝的方式启发我们，考验我们。人与人之间连接的厚重与脆弱同时在这座纤细的桥梁之上得以展现，而我们的脚下，却是平凡的日常的无尽考验。</p>
<p>与其说分离是最艰难的时刻，不如说是最纯粹而安静的时刻，因为我们的心在这短暂的窗口里可以丝毫不受怀疑与牵绊地用它认为最好的独特方式运转。而在遭受不公的愤懑，面临背叛的惶惑，独身龃龉的不安，以及郁郁不得的傲慢中，我们又能几分想到曾经的或是未来的促膝长谈，惺惺相惜，或是生离死别呢。突然的失去可以将我们的灵魂按在现实的悬崖边上，让那个在幻想中变得空虚的自己更加清醒。但那已经来到缘分的终点，我们只是在品尝自己在有限的时空中投入的心力罢了。</p>
<p>我在高中毕业的时候，曾托朋友要到了一位暗恋过的男生的联系方式，向他表达了：我曾真诚地喜欢过你，即便与你无关，我仍希望你在未来可能的消沉之时能够想到曾有人纯粹地喜欢过你。</p>
<p>我至今仍觉的那是流淌着傻瓜之血而充满勇气的行为。当时的我从未想过那次的短短几言也会是和一个人唯一的交集，却冥冥之中是怀揣着这样的觉悟的。</p>
<p>在明知有限的交集中，我们可以做出颇有决心的选择；那在与身边更加亲近之人相处之时，难道我们可以怀揣着，反正明天还会再见的心情吗？</p>
<p>我在采访一位来自泰国的同学的时候得知，她的父亲在她出国的前一天因癌症离世，尽管她之前常认为父亲武断固执，与父亲多有意见不合，常有口角，但是在得知父亲即将离世的最后那几个月里，他们却彼此真诚地讲了许多自己的想法，而她如今常常后悔没有早点领会父亲的苦心。我心想，她的父亲在那时了解到女儿的想法也一定时时感到懊悔。</p>
<p>去年的时候，我在一次小组合作中对一位组员的冷漠和虚荣常怀有不满怨愤，大家都在努力工作，他却在一边炫耀自己拿到的优秀实习，在最后合作结束的时候，我们也没有好好告别。谁知道夏天的时候，他因意外去世，甚至还没去那个他心心念念的公司上过班。我忽然觉得世事无常，自己曾经的情绪真是小孩子心性。</p>
<p>人生没有那么多理所当然，漂泊之人多深有此体会。</p>
<p>与人相处的专注并不是召之即来呼之即去的，如果我们有选择地让自己在和某些人相处时心神散乱，心生傲慢或鄙夷，那么我们在和自认为重要之人相处时，也不会拥有真正郑重的心意。如果我们在与自己独处的时候厌弃轻贱自己，那我们在和他人一起的时候也难以达到更深层次的理解与接纳。</p>
<p>我们唯一能做的，只有不断地磨练自己，以渴求在努力中展现的某种生命的光辉罢了。</p>
<p>在去往春天的桥上，我常常独身一人，和所有其他身在人群中的人一样。</p>
<p>但我知道，走过这座桥，大概下一次见到故人之时，我已能够温柔而坚定地看着对方的眼睛，笑着听听对方的故事了吧。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[安全感与人生乐趣]]></title>
        <id>https://YifanChan.github.io/post/an-quan-gan-yu-ren-sheng-le-qu/</id>
        <link href="https://YifanChan.github.io/post/an-quan-gan-yu-ren-sheng-le-qu/">
        </link>
        <updated>2022-12-10T06:55:20.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>九月到十一月，搬来恩斯赫德，完成了一部关于人际关系的纪录短片。剪完片子的那天，我打电话给阿颓，有点热泪盈眶：这是我成年后我第一次体会到那种创作的自由。阿颓笑着说恭喜，有种孩子长大般的欣慰，因为她是最明白这件事的人——我曾经有多怀疑和迷茫自己表达的动机。</p>
<p>我开始更少地更新博客和社交媒体的时候，正是我意识到自己创作中强烈的自恋情绪的时期，或者说我意识到了那个空虚而依赖外界认同的自我。但是我很少和别人这么讲，因为解释起来很花时间，我一般说，最近没有心情写。</p>
<p>我人生中有很多疑问需要花时间精力去寻找答案，其重要程度远高于升学找工作这种既定流程之事。但这些事情不像升学找工作一样与很多人相关，因此常不足为外人道。</p>
<p>以下文字写于2020年11月，彼时我在独自申请的过程中，因为极度焦虑而难以持续行动，于是我去交大附近小住了一段时间，并在那里和笑笑一起探讨了我们的申请决定：</p>
<blockquote>
<p>实际上，所有的条件支撑了我的探索过程，而当下对于自我的认识和改造对我人生的重要性远远超过其他的一切（留学、恋爱、工作、家庭关系），即只有改变原来那个矛盾的空虚的病态的自我，向一种比较健康、稳定、充盈、放松的自我认同靠近的这个过程才是对我的人生最有意义的。离开了这个过程和认同感，所有的成功的、激烈的或是愉悦的体验（包括换专业或是消费享受）都将无法真正地让我产生兴趣和生活下去的动力。如果想要正常地（更好地）对待他人，前提一定是能够正常地对待自己。</p>
</blockquote>
<p>这种动力让我顶住了所有脱轨的压力，并行进至今。但是这种动力很难短时间地和父母朋友老师解释，所以在别人问我为什么要选择某个项目做某个决定的时候，我一般都选择很认真地敷衍一番（讲一些真实的但是不这么深的原因）。但如果对方是真心关心自己，那么这种敷衍就势必带来痛苦，因为这意味着在那段敷衍中，我短暂地关闭了自己头脑进行更深思考的能力（俗称装傻），也关闭了与他人建立深层连接的通道。</p>
<p>人生的不安全感就是在这种敷衍和相互不理解中逐渐累积起来的。</p>
<p>如果在与外界互动时所获得的反馈不是基于最接近真实自我的描摹而产生的，我要如何校准真实的自己呢？</p>
<p>我在成长过程中有很长一段时间都是属于这种只是在校准自己的表现（展现给他人的行动），而没有为真实的自己积累足够的决策信息的状态。因此，我会在大学期间迷茫，惊恐地发现自己完全搞不懂自己的需求。</p>
<p>已经很久没有回顾大学时光的自己突然又去翻出以前写给自己的东西，无非是我又再次遇到了相似的困境。临近研究生毕业，身处找实习过程，随着新学期的逼近，那种找不到天要塌下来的压迫感和我要是找不到是不是自己没社会价值的想法咕咕地冒了出来。</p>
<!-- 我和笑笑边散步边讲到在找实习过程中对自己当下状态的不接受，烦恼于自己开始的晚，忙着其他的事情总把它放一边。我们在曲棍球场旁边驻足了一会儿，看里面的运动员训练，他忽然开口：“这个只是小问题，你在大问题上不都已经接受的很好嘛，例如为什么你在这所学校之类的。”我忍不住笑了。 -->
<p>当你凝视着深渊的时候 ，深渊也在凝视着你。</p>
<p>好些时候我以为我在专注当下，但其实只是在重复地安抚最紧张的神经罢了——在恐惧的压力而不是好奇心的驱动下做事情。</p>
<p>每每应激起来，不是哭诉自己好沮丧，进展好慢，就是嗔念“我找不到实习；我不想学习了，学习了有什么用，也找不到实习；我做什么都没有用，找不到实习；我什么都做不好...”</p>
<!-- 我在申请的时候已经醒悟过一次，但事情换个衣服，很快又不认识了（再次感慨，人在焦虑的时候真的没有脑子啊）。以前觉得电影里的主角在冰箱上贴家人朋友的照片很矫情，最近开始也想做类似的事情。 -->
<p>在这种状态做出的事情是无法带来人生乐趣的。换句话说，只是在做最低限度的假装努力，并没有在为下一步的决策搜集有真正价值的信息。</p>
<!-- 我和笑笑常常调侃，大不了回家啃老。其实是我们认真地考虑了最受限的情况（无业，签证等），并觉得完全能够接受回到家乡所带来其他方面的不方便（网络之类），也相信在那时也能打开思路创造自己想要的生活（想想可以陪伴父母，找个副业，有时间读书，有好吃的）。

心里有底情绪就不会失控，有时候，原则是底，有时候，朋友是底，还有很艰难的时候，家人是底。清醒的意识到他们的存在，心里的恐惧就会减轻很多，思考问题也多能从积极开放的角度进行，自然会有更好的选择出现。

然后每每说到自己好沮丧，进展好慢，或是大喊“我找不到实习；我不想学习了，学习了有什么用也找不到实习；我做什么都没有用，找不到实习；我什么都做不好...”的时候，就想想，如果不要毕业证了，回家也挺好的，妈妈虽然会骂我，但应该也许会偷偷开心之类的，就可以冷静了。
-->
<p>两年前申请期的我在上面那段话后接着写道：</p>
<blockquote>
<p>客观来讲，自己目前处于一个相当自由的状态。但是自己却十分焦虑和觉得受限，这主要来自对过去经验的过分依赖：一直都在既定的路线上做正确的事情，接受正向的鼓励，所以可以一直依赖这种外在反馈而不是内在驱动做事情。但现在因为选择脱离这种路径，原本强烈的外在反馈全部消失，个人无法适应和忍受这种无反馈无肯定的局面，没有向内寻求肯定的经验，从而觉得无路可走，就像在漆黑中寻找一条路一样，实际是自由的却不敢迈步。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>以后应该也会担心找不到心仪的工作而产生的失败和失望——得不到他人的认可（恐惧和不确定性比留学大）。这实际上更多是来自他人期待和观念的影响（通过谈话、评价、交往等），在人际交往中清醒地意识这一点非常重要。清醒的意识到自己和他人看待问题视角的狭隘性，不要在低级的情感圈套里沉浮，要擅于观察发现深层的情感需求与担忧，从根本上试着解决问题——即使这种行为的代价可能是无法忍受的孤独。</p>
</blockquote>
<p>如今的自己，是否不负当年的期待，找到了自己所擅长的去关心、了解、尊重这个世界的方式呢？</p>
<p>恩斯赫德的云像毛毡一样密密地织在天上，风开玩笑似的卷起一片金色落叶，又有些落寞地将其放下。</p>
<p>我想到前段时间和一位老者（暂且称他老鲍）在林间散步。那时深秋的落叶铺得软软的，阳光也暖暖的，草地连绵着，一侧的林荫道如油画般浓郁瑰丽。老鲍绕过一个小栅栏，沿着林荫道安静地走着，我迅速地跟上，自然地走在他右侧。</p>
<p>我讲到自己的一些做法和朋友们不同时，他突然停下来侧身大声问我：“谁是你的朋友？”</p>
<p>我有些讶异地看着他没说话。</p>
<p>他接着说：“如果你只能有一个朋友，那就是你自己。”</p>
<p>我笑了，他也笑了，大力地拍了下我的肩膀，说：“你以为你是在用什么在这里和我交谈，没有健康的身体，就没有健康的头脑，照顾好你的身体，照顾好你的朋友。”</p>
<p>人生没有安全的时候，所谓安全感，不过是信任自己的另一种说法罢了。</p>
<p>Be water, my friend.</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[像呼吸一样自然]]></title>
        <id>https://YifanChan.github.io/post/xiang-hu-xi-yi-yang-zi-ran/</id>
        <link href="https://YifanChan.github.io/post/xiang-hu-xi-yi-yang-zi-ran/">
        </link>
        <updated>2022-05-14T09:39:26.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我在芬兰的租住的公寓傍着森林，有一个小院子，笑笑常常飞来同住。</p>
<p>冬天日照短，雪积的有半人高，我们就在中午简单地吃完饭后穿上厚厚的外套去附近散步，光线透过高耸的松林落在积雪上，闪着奇异的光芒，身旁练习越野滑雪的大叔们则步伐矫健，很快就不见踪影；</p>
<p>春秋的天气晴好，傍晚的阳光还不算刺眼，泡杯咖啡坐在阳台上，读会儿书，聊聊天，向后仰躺，云在高高的天上流得极快，时间却过得似乎特别慢；</p>
<p>现在入夏，依然凉爽，坐在十点晚归的公交上，远远便能望见灿烂的火烧云在天边舒展开来……</p>
<p>步行回家的路上，需要穿过一小片森林，无论凌晨五点还是晚上十一点，总能遇到安静遛狗的路人；还有一次把钱包忘在了公交车上，第二天去市中心失物招领的地方，负责的阿姨在系统里搜索起我的姓，转而莞尔一笑：“You are very lucky!”</p>
<h2 id="lucky">Lucky</h2>
<p>每每和友人提及一些所遇所感，不止一人感慨我的幸运。</p>
<p>如果说一年前的我还推辞着不肯承认，现在我倒是觉得过度的谦虚本身是一种骄傲了，因而总是大方地说，是啊我对目前的生活相当满意呢。</p>
<p><strong>曾几何时，这种对生活和对自己的接纳与喜爱，已经如呼吸一般自然了呢？</strong></p>
<p>初来芬兰，我是带着些不安和焦虑的。那时候我的身上还有着挥之不去的拧巴和纠缠交错的嫉妒自卑，想要证明自己的心思和无能为力的空洞感密密地织在我的思忖与言行之中。</p>
<p>开始申请的时候，我憎恨自己原有的环境，割席般地逃离，又期待衣锦还乡般地博得关注。</p>
<p>然后我终于累了，便对笑笑说，我不想去美国了，我觉得我去了也不过是再次在竞争的泥沼中挣扎罢了，赢了又如何？美好的感情也好，华丽的事业也罢，只要我还心存恐惧，即使能够拥有它们，也无法真正地让我产生对生活的兴趣和动力。</p>
<p>笑笑说好，我去哪里都可以。</p>
<p>那时候，也许是在导师的经历影响下，我便隐约觉得北欧会是能够让我安心探索内在的地方，最终只申请了感兴趣的两个项目，并如愿和笑笑一起来了欧洲。</p>
<h2 id="school">School</h2>
<p>说到大学的导师，我真的很感激，但总觉得有些话没有说出过口，让我多少带着些错过时机的遗憾。</p>
<p>我很早便加入了实验室，那时候我还很天真，和导师谈天都是说我要毕业后留美直博。导师则诚恳地建议我在实验室读硕士多多积累研究成果，之后再出国读博，必能有一番成就。可那时急功近利的自己哪里听的进去，很是浮躁地做着事情，但总是觉得压力很大，毫无研究的乐趣，又骄傲地不肯承认，给自己更大的压力，以为这样自己就能走在正轨上。</p>
<p>这些时候，导师总是很有耐心，待我如朋友，和我细细地探讨各种研究问题，经常提一些新的话题让我尝试，想要激发我的兴趣，闲聊时既会讲些他在芬兰的趣事，也会和我吐槽他遇到的烦恼和压力。</p>
<p>但反倒是那时候的我，很难待导师如朋友。在我心里，他依然属于师长，是让我从小就有点害怕难以亲近和放松的那一类存在。我依然有那种想要讨好和符合他的期待的惯性，而这种给自己施加的扭曲的心理压力日益增长，逐渐让我失去了研究的内在兴趣；而我也逐渐意识到，并不真正对自己所做的研究感兴趣的自己，同样也不是导师所期待的。</p>
<p>于是，不顾父母老师的劝说，我执意离开原本的专业和学校。</p>
<p>导师只以为我对本专业不感兴趣，甚至有点懊悔觉得没能激发我的兴趣。毕业那天，我去找他合影，他把我叫到办公室，拿出一个小钱包，说是给我准备的毕业礼物，希望我在国外学有所成。</p>
<p><em>（没错，便是我每日用着，不小心落在公交车上又找回的这只）</em></p>
<p>我什么也说不出来，我从没见过毕业老师给学生送礼物的，感动和歉疚梗在心头，从办公室退出来，我在走廊上兴奋地跑了一段，然后自己偷偷抹了抹眼泪。</p>
<p>我知道我欺骗了导师，我不是真的对我新选择的专业有多大的兴趣，而只是我无法忍受自己这样拧巴地生活着。我的选择更多关乎我内心仍有些模糊的需要。我总觉得导师真诚地帮助我指导我，他的处事风格和研究状态也影响我良多，我却没有对他足够真诚——因为我那时候应该不是真的对做学术研究感兴趣的，我总是假装很有兴趣，即使那时候我自己也没有意识到。</p>
<p>我怀着这样歉疚的心情来到芬兰，一度不敢和导师联系；直到我逐渐适应Aalto的一切，才终于释怀。</p>
<p>我想我是幸运的，如果在武大，遇到像导师那样老师需要积攒很多的运气，那么在Aalto这一年，我遇到的几乎每一位教授，都是像我导师那样真诚、开放和放松的人。</p>
<p>起初，我还是很害怕和老师交流，但是随着线下课的开放，和老师直接接触的机会变多，我才发现他们从来不想展现什么，他们清楚地知道自己是来帮助你的。</p>
<p>我们在workshop遇到的非本专业老师在被我们抓住教我们解决程序问题时，一边会和我们闲扯最近护士群体的抗议并不能发挥效果的客观上的原因，一边拿出纸非常仔细地解释为什么会出现这样的问题，还时不时来关心我们解决的怎么样。</p>
<p>还有像母亲般发自心底只关心你学到了多少，如何帮助你提升的学术英语课老师；比学生还害羞，仿佛很不情愿说话，实际上在很认真地思考和提出对我们项目的建议，事后还默默帮我们多报了一倍经费的专业教授……</p>
<p>我感念在这里生活的点滴，更是因为他们帮助我卸下防备，让我学会用一种柔软的姿态对待自己的生活与经历。</p>
<p>我至今仍记得，那个让大家紧张不安乃至讨厌的startup experience的商业演讲客座老师（因为他总在课上让人毫无准备地上台进行商业演讲练习，并且总是非常严格毫不留情地当众指出问题）的最后一节课。</p>
<p>在当着全班同学做完可以用糟糕透顶形容的即兴演讲后，我的大脑紧张的近乎空白，不知所措地等待他的点评。他却走到我旁边，让我拿着话筒跟着他大声地念“I forgive myself”。忽然，脑子里的对他人看法在意的叫嚣对自己的指责懊悔全都安静了下来，好像魔法般地，我开始原谅自己。</p>
<p>从那之后，我只要回想让我尴尬而不安的经历，脑子里都会想起这句“I forgive myself”。</p>
<h2 id="friends">Friends</h2>
<p>伴随着对自己的关怀和谅解而来的，还有对自己不合群的忧虑的消散。</p>
<p>本科毕业后，离开了原本的圈子，做手术然后在家休养，少了很多交往；但很快，搬到Aalto的我，面临起新的挑战，惯性再次占了上风，没有来由地，我几乎是渴求地想在这里结识国际生的朋友。</p>
<p>事情并不会总是那么顺利，在orientation week参加了几次party之后，我几乎是仓皇地不愿再多参加party了。但我不甘心，我总觉得，既然别人可以，为什么我不可以。</p>
<p>如果现在的我能够回到半年前，我一定会抱住当时缩在沙发里哭闹的自己说:</p>
<p>“不必害怕，你对这种肤浅的交流不感兴趣才会这样，你只是还没意识到自己想要什么而已。”</p>
<p>后来，我似乎忘记了许多的细节，但我逐渐有了几位交心的留学生朋友，是可以促膝长谈，毫无保留地交付真心的关系。我至今仍记得的一幕是刚开学的时候，那时候我和听雨还不熟，她边吃饭边嘟囔着提及说自己的理想是做芬兰的公交车司机；我的内心闪过一道光，原来，有人和我注意到了一样的事情，一样惊异于芬兰公交车司机出神入化的开车技术（这又是另外一个故事了哈哈）……</p>
<p>总之，我不太孤独，笑笑不在这里，兴致盎然地制作甜点的日子仍会有人大喊着好吃好吃，再给我多来一块；和朋友们一起在赫尔辛基偶尔闲逛，吹着来自波罗的海的海风，我觉得很满足。</p>
<p>然而，尽管逐渐放下执念，我心里多少是有道坎的，我总觉得是因为自己英语不够好或是不爱参加学校活动，才无法交到比较交心的外国朋友。直到近日想到自己很快就要离开Aalto，不想留下什么遗憾，鼓起勇气和一位课上认识觉得很投缘的姐姐联系。我们在Design Factory的休息室一口气聊了三个小时彼此都浑然不觉，我才终于意识到，我只是之前没遇到对的人罢。</p>
<p>这种感觉很奇妙，仿佛你终于在一片土地上有了些牵绊，一想到如果以后再次回到这里，会有人非常期待你的到来，心里就觉得如家一般踏实温暖。</p>
<p>笑笑则发消息说，看你以后哭的时候还说不说自己英语不好了。</p>
<p>我笑了，在人际关系上，我只是逐渐学着控制贪心罢了。</p>
<p>几位老友，三两近邻，一人相知，父母康健，此生足矣。</p>
<h2 id="family">Family</h2>
<p>是什么时候意识到父母老了呢，是从自己又长大了一点点开始吧。</p>
<p>亲近的朋友都说，我不太回忆过去，确实如此；其实我也很少想家。我只在去年冬天爸爸憋了半天说想丫头了的那个晚上默默掉过眼泪。</p>
<p>原来我骨子里是个蛮冷漠的人。</p>
<p><em>（不过没关系，笑笑喜欢坏女人，笑）</em></p>
<p>但我没有和别人说过，我能够不眷恋家的温暖，不是因为我讨厌家庭，而是因为我的父母他们懂得真正的爱，他们教会了我这种能力，让我能够勇敢地过自己的生活。</p>
<p>人在无法与自己和解的时候，便无法和家庭和解。</p>
<p>这真是个大白话啊，但我费了很久才搞明白。</p>
<p>在我还稍年轻一点的时候，和所有前额叶还没有发育好的年轻人一样，还在和自己的情绪问题抗争，根本无暇顾及他人的感受。</p>
<p>也许是年龄到了，也许是生活经验的支撑，有一天我突然意识到，父母也有自己的需求，只是他们懂得如何识别和用自己的能力满足自己的需求，也懂得如何在适当的时候以适当的方式寻求他人的帮助。对他们而言已经如同呼吸一样自然的能力，我们也许要从头学起。他们把握的不好的地方，期待我们来做的更好。</p>
<p>我要给自己一点耐心。</p>
<h2 id="end">End</h2>
<p>上周在瑞士小住了几日。周末在笑笑住处的后山上散步，起伏绵延的青色麦田在霞光中柔和朦胧。穿过一排排刚抽芽的葡萄藤时，我们聊起粮食问题，很多的事情正在以飞快地速度变化着。</p>
<p>想到此种，我忽然对笑笑说，你知道吗，我小时候也在田野里生活，因此我才熟悉了一些植物，我奶奶的院子里有个池塘，夏天的夜里有很多萤火虫，旁边还有竹林，我还和哥哥们在里面掏过鸟蛋，但那样的生活已经离我好远了。但我相信，人与人的需求都是相通的。</p>
<p>我们站在田埂上，看飞机将蓝天分割开来，远处的雪山在夕照下呈现出诱人的金色。</p>
<p>我从未如此坚定想要让自己变得幸福。</p>
<p>尝试着开始信任自己这件事，就像一个盲人刚开始适应光明一样。在我什么也看不见的情况下，我可以置身事外，但现在我知道了，我不该保持沉默。我知道，有很多的声音会告诉我应该做什么，但如果我不能辨别，我的大脑也不过只是别人思想的“跑马场”。</p>
<p>如今，我们甚至已经很久很久没有提过“躺平”这个词了，我恍然察觉，生活本身正如此真诚地川流过我的认知，一切都已像呼吸一样自然。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[想要勇敢面对工作这件事]]></title>
        <id>https://YifanChan.github.io/post/xiang-yao-yong-gan-mian-dui-gong-zuo-zhe-jian-shi/</id>
        <link href="https://YifanChan.github.io/post/xiang-yao-yong-gan-mian-dui-gong-zuo-zhe-jian-shi/">
        </link>
        <updated>2021-01-17T08:50:27.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>亲爱的<strong>早安Café</strong>的老朋友们，下午好☕️，这里是<strong>早安Café</strong>线上营业的第293天，现在是⏲北京时间下午16：59⛅️。</p>
<p>一直没有真正考虑要直接工作，实际上对留学的行为有不切实际的优越感和幻想，认为只要留学就可以解决很多当下的问题（个人成长，父母关系，能力等）。担心找不到心仪的工作（恐惧和不确定性比留学大）而得产生的失败和失望——得不到他人的认可。</p>
<p>实际上，只要意识到不管是工作还是升学，实际上都是追求幸福生活、实现个人生存和成长、满足自己需求和价值的手段，那么这种担忧就是多余。这种担忧本身并不能让我幸福，反而会阻碍我探索世界。</p>
<p>而这种担忧实际上更多是来自他人期待和观念的影响（通过谈话、评价、交往等），在人际交往中清醒地意识这一点非常重要。否则很快就会在语境之中失去所有的信念和自信。</p>
<p>需要清醒的意识到他人看待问题视角的狭隘性。对于朋友或熟人，有效的方法是在深思熟虑后减少有害的交往，寻求更值得交往的对象。对于必要的交往或亲人无法回避，做好表演不要付诸真心，或是短暂地封闭真实自我。这种行为的代价可能是无法忍受的孤独。对策是以其他方式关心、了解、尊重这个世界，并且学会负责任。具体的手段很多，不管是从事创造性的事情还是学会享受自己的工作，或是关心知心朋友、增长阅历、积累看问题的深度等，都会帮助我们锻炼这种能力，从而创造出属于自己的链接。</p>
<blockquote>
<p>一无所知的人也就一无所爱，什么都不做的人儿也就什么都不懂。什么都不懂的人儿是没有价值的。懂得事理的人儿也懂得爱、观察和发现……对事物本质了解的越多，也越钟爱……</p>
</blockquote>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如果，想要]]></title>
        <id>https://YifanChan.github.io/post/ru-guo-xiang-yao/</id>
        <link href="https://YifanChan.github.io/post/ru-guo-xiang-yao/">
        </link>
        <updated>2020-11-08T07:44:32.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>亲爱的<strong>早安Café</strong>的老朋友们，下午好☕️，这里是<strong>早安Café</strong>线上营业的第223天，现在是⏲北京时间下午3：44⛅️。</p>
<p>最近常常在旅途上，曾经我引以为傲的旅途生活发现能力，也逐渐在这种体力和精力的消磨中变得迟钝。</p>
<p>闲散地探索一个新的地方，拍美食照片，或是在人潮中热烈地踮起角尖张望……似乎都逐渐转化为记忆中属于热恋中的年轻情侣的独特权利。我和笑笑在杭州停留两日，打算稍稍探索一下这个我们印象都很好的城市。然后在这个阳光的午后，身处热闹又美丽的天目里，我才蓦然发现，当下的我，内心沧桑、灵魂疲惫，拥有闲暇却又无心闲逛。</p>
<p>我不觉得该把这种状态归咎于不确定的未来，但无法否认，关于“这件重大决策”还有很多事情等待着去解决、取舍或是接受。父母担忧着，因为他们无法确定我是否花费了足够的时间去准备我的申请，而我，的确没有足够投入其中——<em>这件最最重要的事情</em>。</p>
<p>事实上，我近半年的时间都在有些<em>散漫</em>地生活着。</p>
<p>好不容易下定决心告别本科专业告别导师，闲暇下来该在准备托福的六七月，我去咖啡店学了一个月咖啡。然后，我在咖啡店结识了现在的合伙人，整个八月，本该是提前开始写PS的时间，我在满南通地跑准备自习室的事情。九月，学校的实习让人上瘾，十月，正式地准备了一段时间，终于磕磕绊绊地赶往异地的考场。</p>
<p>我清楚地明白留学对当下的我来说是最重要的，毕竟，从大学入学开始，我就开始期待与谋划这件事。甚至，从某种程度上我的选择有着很强烈的反叛的精神（即使这种反叛只是存在于我的脑海里），一向顺从的我争取了这个选择的权利，而此刻正是激动人心地践行它的时候！但是，在这几个月的所作所为中显而易见，<strong>我犹豫了</strong>——当事情真正来临的时候，我是否还坚持着当初选择这件事的理由与信念呢？</p>
<p>阿诺德在《文化与无政府状态》中写道：“因为我们盲目信仰工具，因为我们缺乏足够的理智光照，不能越过工具看到目标，不能认清只有为目标服务的工具才是可贵的，于是情形愈演愈烈……”一两年前的我，也许正沉迷在这种<strong>工具崇拜</strong>之中，对出国这个救赎的灵丹妙药充满信心，相信只要离开这里，我就可以获得真正内心的自由，但这个自由是什么，当时的我并没有想清楚。</p>
<p>现在的我意识到，那是为了找到生活下去的动力，而不必再在与那个<em>起伏不受控制，时而满怀希望精力充沛灵感涌现，时而觉得一切没有意义、对生命毫无怜悯的影子</em>做纠斗。确实，贴身的小环境能够极大的影响个人坚守价值体系的信心，如果无法再认同主流的价值取向，寻找一个可以包容自己的地方会成为必然。</p>
<p>然而，当我终于下定决心并迈出这一步的时候，我也逐渐在阅读与交谈中找到了一些希望，这意味着，有些突然地，出国本身“出走”的意义变得没有那么大了。</p>
<p>旅行或离开原本熟悉的环境，像很多人经历的那样，我得以足够冷静乃至带着嘲讽地看待一下自己——这个微不足道的一直寻求某种救赎的自己。我庆幸地乃至有惊无险地发现自己没有跌入双相的深渊，至少现在当我们偶尔提到曾经这个身体里的这个危险倾向时，我能够信心十足表示，情况正在逐渐稳定：更多地开放自己，更稳定的情绪，更多对他人的关心，更清晰的自我认知……事情正在好转。但越是如此，我就越是清楚地意识到，我真正关心的从来就不是知识或学位；而升学这件事，也从来不能够保证我任何想要的事情。</p>
<p>那么，我想要的是什么呢？</p>
<p>我猜测，是一个大家都以为我有，但实际我没有的东西——<strong>内心的宁静</strong>。</p>
<p>我对这种平静做过很多讨论，现在看来，即使我时常会被一些我并不真正需要的东西吸引去了注意力，我波澜起伏的（咳咳，或者说惊涛骇浪的）内心最终还是引导我追寻这个理想的状态——一个可以激发出我与生俱来的天赋从而找到最美好的人生的状态。（似乎像一个精神病人努力回归正常一样。）当我觉得个人的美学期待和日常事务的呆板僵化冲突时，宁静消失了，而当我找到一种使事务的处理变得灵活充满热情起来的方法时，宁静又暂时地出现了。这将是终生的课题，意味着对现实更深刻的认识，从而不会被虚妄的私人欲求引导向无法自我认同的自我。</p>
<p>而这种练习，并不需要一个契机才可以开始。如果突然明白了暂时想要的东西，再在原本旧的计划上随惯性向前，就好像想要成为作家却从来不会给自己留时间写作一样荒谬。这也是我总是显得有些“散漫”的原因。并不是为自己找借口，只是我再也无法认同人生必须从始至终遵循某条主线任务进行的观点。</p>
<p>虽然，我并不总能同时把握好几件事情，失败常常发生，但<strong>成长与变化</strong>一直在。我从未如此珍惜过自己的学生时代，还有那么多错误没有犯，还有那么多可能性可以尝试，这让我从新的观点看待这件“最重要的事情”——和其他我挑战的事务差不多，这是一件我还没有尝试过的、对身心挑战更大的事情，同时，它也期许着一个更加成熟的自我。</p>
<p>所以，是时候扔掉那些旧的疲惫老态的焦虑了，也是时候扔掉那些为了自由而自由，为了叛逆而叛逆的天真荒谬了，如果想要，想清楚要什么。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[背着冰箱旅行的游牧民族]]></title>
        <id>https://YifanChan.github.io/post/bei-zhao-bing-xiang-lu-xing-de-you-mu-min-zu/</id>
        <link href="https://YifanChan.github.io/post/bei-zhao-bing-xiang-lu-xing-de-you-mu-min-zu/">
        </link>
        <updated>2020-11-03T15:07:11.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>亲爱的<strong>早安Café</strong>的老朋友们，早上好☕️，这里是<strong>早安Café</strong>线上营业的第219天，现在是⏲北京时间上午8：07⛅️。</p>
<p>如果四处游走的蒙古包，终有一天遇到了Fridge这个小不点，是否也会心动不已，想要归入囊中？</p>
<p>要做第一个背着冰箱赶路的游牧人吗？</p>
<p>劲爽的冰汽水，不用担心放坏的牛羊肉，或是保持新鲜的蔬菜水果，某一个时刻，这种念头挠的人直心痒，幸福被描摹得如此具体生动仿佛就在眼前。</p>
<p>真的要做第一个背着冰箱赶路的游牧人吗？</p>
<p>想要自由，选择了最小众的前进路线，探索心中无垠的草原，可偶尔又贪恋那一丝的安稳与舒适，于是动了背上冰箱的心思——隔壁那族似乎早已搬去城里，常常捎来生活滋润的消息。</p>
<p>什么时候也能拥有自己安定的居所盛下一个属于自己的冰箱呢？</p>
<p>草原的景色逐渐在视野中模糊成边缘，日出日落重复着毫无生气的劳作，只有那台可以发出悦耳的嗡嗡声的机器才是唯一的救赎。</p>
<p>去哪里买一个冰箱呢？</p>
<p>下一个城镇还有三十天的脚程，早已错过了最好的时机；也曾与那旁族交往甚密，为何当时不曾打听消息迁往城里。</p>
<p>我是可怜的没有冰箱的游牧人。</p>
<p>直到路过的族人问起：</p>
<p>“电冰箱哪来的电？”</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[不必深入]]></title>
        <id>https://YifanChan.github.io/post/bu-bi-shen-ru/</id>
        <link href="https://YifanChan.github.io/post/bu-bi-shen-ru/">
        </link>
        <updated>2020-11-02T14:22:26.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>亲爱的<strong>早安Café</strong>的老朋友们，早上好☕️，这里是<strong>早安Café</strong>线上营业的第218天，现在是⏲北京时间上午7：46⛅️。</p>
<p>今天咖啡馆坐在对面桌子的小哥哥很帅，头发卷卷的很浓密，我想笑起来应该很好看吧。</p>
<p>然后我不经意间看向窗外时，发现他笑了，只是没想到是很肤浅地笑着，眉眼间尽是庸俗无耻地憨笑。</p>
<p>原来有的人，只适合第一眼的欣赏。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[重新专注]]></title>
        <id>https://YifanChan.github.io/post/chong-xin-zhuan-zhu/</id>
        <link href="https://YifanChan.github.io/post/chong-xin-zhuan-zhu/">
        </link>
        <updated>2020-11-01T14:33:19.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>亲爱的<strong>早安Café</strong>的老朋友们，早上好☕️，这里是<strong>早安Café</strong>线上营业的第217天，现在是⏲北京时间上午8：00⛅️。</p>
<p>即使是最有条理的人，生活的秩序也会逐渐在命运的推力中失去方向：某个瞬间，你站起来，环顾四周，心中压抑着烦躁和不安，那句what f**k停在嘴边，然后任由时间陷入静止，思绪却如洪水猛兽奔涌向前，刺激着早已疲惫不堪的神经，直到将你折磨的歇斯底里或是瘫软在地上才罢休。</p>
<p>无非是场景重演，愤懑不已，但反复咀嚼这不甘，其风味足以和槟榔较量。想要不被毒害，我们只能寄希望于从这可悲的惯性之中争抢一点点的改变的希望。切不可贪心，要向中世纪最有勇谋的武士学习那毫不露怯的本领，绷紧你的角尖，放松你的肩膀，在这头难以管教的猛兽面前轻轻踱步，从头到脚散发你的气场与狠劲儿。不要张口闭口“你真棒！”“你可以！”，那是小孩子的假把戏。深呼吸，带着最大的虔诚触摸那个受惊的眼眸，感受它，用最柔软的心思将它轻轻托起，安静地听它有力的心跳声，顺着血液的流动追寻那刺痛的一处。时机如蝴蝶扇动翅膀，轻振后转瞬即逝，只有最果断地出击才能抓住那细细的线索。</p>
<p>握紧它，反复打量观察它，直到这根锐利的刺心甘情愿地诚服于你的靴下，直到所有的尖叫喧嚣都归于泥土。这时候，你终于可以轻松地坐下来，惬意地喝杯咖啡，继续看似平凡却了不起的一天。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一个长达两年的关于回归简单生活的探索]]></title>
        <id>https://YifanChan.github.io/post/wei-he-jian-dan-sheng-huo-bian-de-ru-ci-kun-nan/</id>
        <link href="https://YifanChan.github.io/post/wei-he-jian-dan-sheng-huo-bian-de-ru-ci-kun-nan/">
        </link>
        <updated>2020-10-06T08:24:24.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>亲爱的<strong>早安Café</strong>的老朋友们，晚上好☕️，这里是<strong>早安Café</strong>线上营业的第190天，现在是⏲北京时间晚上19：01⛅️。</p>
<p>今天故事的主人公是一个叫做林克的大学生🙋‍♂。</p>
<p>两年前，在林克眼中，简单意味着重复、枯燥、无聊，因此他竭尽全力避免自己过上某种既定的乏味生活。但实际上，过去两年里对他大学生活的实验证实：<strong>不假思索地给简单的日常塞进各种不必要的社交、活动、事务只会让他更快地精疲力竭和感到厌倦。</strong></p>
<p>在某种身份或某样荣誉的加持之下，林克也许会短暂地兴奋，感受到那种被他人爱戴和肯定的快乐，从而对自身的价值充满信心；林克确确实实很享受那种生活百分之百充实的乐趣，享受在各种事务活动学业中观察他人、观察人际关系、寻找恰当的解决问题的方法的美妙感觉。虽然，林克也会持续地因为项目没有完成而拖延，因为举办活动繁琐的事务而头疼，因为要开组会而紧张，但这些糟糕的状态看似痛苦却同时隐含着一种难以觉察的优越感——能够有机会为这些事情操心可以证明，在和林克层次相当的同学们当中，林克是相当幸运且优秀的一个。</p>
<p>但当林克意识到，如果想要持续地获得这种来自世界的关注、来自他人的同情、赞美、支持，他需要付出的代价是不停地调整自己以符合他人的期待时，一向勇敢的林克<strong>犹豫</strong>了。</p>
<p>林克自己很清楚，他实际上并没有在做他真正擅长且喜爱的事情。林克发现自己只是因为某些非常幸运的契机，再加上一些小聪明和技巧而不是长期卓绝的努力，才在大学期间让他相对轻松地获得了很多超出意料的关注，比如曾经发表的文章的期刊被收录进了SCI，比如因为没有太多竞争者而成为了学生会主席，而这不代表他有信心在未来的道路上仍然能够表现得如此优秀并如此备受喜爱。相反地，这种<strong>过度的幸运</strong>和<strong>来自他人过多的照顾</strong>，严重挫伤了林克的自信，让他不免怀疑，他的个性在所有荣誉面前实在不值一提。</p>
<p>林克这种犹豫不决的状态持续了约半年，并迫使林克最终下定决心回归一种简单的生活：放弃大部分的身份、荣誉，放下被他人赞赏、关怀的特权，去追求一些自己真正有兴趣但却不被他人认可的事情，比如学习绘画。</p>
<p>而对林克而言，他早已非常习惯对他人的期待不假思索地迎合，因此，想要逐步摆脱这种状态需要一些特别的技巧。首先，林克需要意识到某种东西叫做“他人思想的肤浅和空洞的本质、他人观点的狭隘性、他人感情的琐碎无聊、他人想法的荒谬乖张，以及他人错误的防不胜防……”（叔本华）。而这最有效的一种方法莫过于通过衡量他人表达的观点思想中的<strong>信息量</strong>（或信息的质量）鉴别出真知灼见，从而逐步停止这种<strong>还没有搞清他人观点是否值得关注之前就去寻求他人的赞赏</strong>的自虐行为。</p>
<p>于是通过练习和自我暗示，林克终于克服了巨大的阻碍，<strong>逐渐回归到他所期待的简单生活中</strong>。</p>
<p>但问题也随之而来，林克发现，一旦采用这种方式生活，<strong>生活会有点过于简单得不能忍受</strong>——社交范围大大的缩小了，因为林克身边绝大多数的人，不管是亲人还是朋友，能符合他交往的要求的对象少之又少。林克要么需要忍受毫无逻辑的喋喋不休和肤浅的偏见，要么只能决心躲避他人，减少不必要的交往，而被人误认为冷漠或木讷。</p>
<p>因此，回归这种简单的生活，某种意义上意味着一种<strong>特立独行</strong>，意味着对某些品质有着很高的要求，意味着主动放弃掉所有为了荣誉或维护自己身份地位而做的努力，并且毫不在意他人的想法；但同时，这种简单的生活也期许着更清晰的<strong>自我认知</strong>，建立在更稳定基础上的满足感，以及我们所追求的<strong>真正的自由</strong>。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>